<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spiritualités protestantes</title><link>http://spiritualites.ch/</link><description>Recent content on Spiritualités protestantes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://spiritualites.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>fast - formation d’approfondissement spirituel et théologique</title><link>http://spiritualites.ch/blog/fast/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://spiritualites.ch/blog/fast/</guid><description>Entre novembre 2019 et juin 2020, Cèdres formation propose un parcours au travers des spiritualités chrétiennes. Parcours personnel avec une journée mensuelle en groupe de 12 personnes encadrées par des accompagnantes expérimentées.
La présentation de la formation:
Vous cherchez à approfondir la spiritualité chrétienne, à en expérimenter quelques formes et à vous engager dans une pratique personnelle.
La Formation d&amp;rsquo;approfondissement spirituel et théologique vous propose un voyage de neuf mois en spiritualité chrétienne de sensibilité réformée dans le respect des convictions et des trajectoires de chacun-e.</description></item><item><title>Introduction à la spiritualité chrétienne: les concepts fondamentaux</title><link>http://spiritualites.ch/blog/unige/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://spiritualites.ch/blog/unige/</guid><description>Entre septembre et décembre 2019, l&amp;rsquo;Institut romand de systématique et d&amp;rsquo;éthique de la Faculté de théologie de Genève propose une introduction à la spiritualité chrétienne. Ce cours n&amp;rsquo;est pas réservé aux étudiants et étudiantes en théologie, mais ouvert à toutes les autres facultés ainsi qu&amp;rsquo;aux auditrices et auditeurs libres (personnes qui assistent à certains cours universitaires, mais sans examens ni titre délivré).
La présentation du cours:
Comment répondre à la soif spirituelle des sociétés sécularisées?</description></item></channel></rss>