<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spiritualités protestantes</title><link>https://spiritualites.ch/</link><description>Recent content on Spiritualités protestantes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://spiritualites.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Open Source Church</title><link>https://spiritualites.ch/blog/open-source-church/</link><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://spiritualites.ch/blog/open-source-church/</guid><description> Une fois par mois la paroisse St-François St-Jacques de Lausanne propose des célébrations originales et uniques. Elles sont participatives et invitent à la discussion.
La présentation des célébrations:
Chaque célébration est unique, participative et vise à expérimenter un texte de la Bible ou de la tradition chrétienne d&amp;rsquo;une manière créative.
Chaque célébration est suivie d&amp;rsquo;un pique-nique pour échanger sur l&amp;rsquo;expérience.
Presse Une paroisse pour «geeks» Source Page Facebook officielle</description></item><item><title>Héros bibliques</title><link>https://spiritualites.ch/blog/heros-bibliques/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://spiritualites.ch/blog/heros-bibliques/</guid><description>Entre septembre et octobre 2019, le pasteur Marc Pernot, de l&amp;rsquo;Église protestante de Genève (EPG), propose une série de cinq courtes conférences à la Fusterie dans le centre ville de Genève.
La présentation du cycle de conférences:
Parce que la Bible est une des bases de notre civilisation. Ses pages ont des résonances essentielles dans notre conscience. Que l’on soit plus ou moins croyant ou pas du tout, comment tirer de la Bible un enrichissement pour mieux se connaître, pour s’interroger, pour élaborer son propre cheminement de vie, nourrir sa spiritualité?</description></item><item><title>fast - formation d’approfondissement spirituel et théologique</title><link>https://spiritualites.ch/blog/fast/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://spiritualites.ch/blog/fast/</guid><description>Entre novembre 2019 et juin 2020, Cèdres formation propose un parcours au travers des spiritualités chrétiennes. Parcours personnel avec une journée mensuelle en groupe de 12 personnes encadrées par des accompagnantes expérimentées.
La présentation de la formation:
Vous cherchez à approfondir la spiritualité chrétienne, à en expérimenter quelques formes et à vous engager dans une pratique personnelle.
La Formation d&amp;rsquo;approfondissement spirituel et théologique vous propose un voyage de neuf mois en spiritualité chrétienne de sensibilité réformée dans le respect des convictions et des trajectoires de chacun-e.</description></item><item><title>Introduction à la spiritualité chrétienne: les concepts fondamentaux</title><link>https://spiritualites.ch/blog/unige/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://spiritualites.ch/blog/unige/</guid><description>Entre septembre et décembre 2019, l&amp;rsquo;Institut romand de systématique et d&amp;rsquo;éthique de la Faculté de théologie de Genève propose une introduction à la spiritualité chrétienne. Ce cours n&amp;rsquo;est pas réservé aux étudiants et étudiantes en théologie, mais ouvert à toutes les autres facultés ainsi qu&amp;rsquo;aux auditrices et auditeurs libres (personnes qui assistent à certains cours universitaires, mais sans examens ni titre délivré).
La présentation du cours:
Comment répondre à la soif spirituelle des sociétés sécularisées?</description></item></channel></rss>